La collection de 1\,200 timbres de Luc se répartit de la façon suivante : 
 420 timbres français, 540 timbres soviétiques et des timbres chinois.
 \begin{myenumerate}
   \item Combien Luc a-t-il de timbres chinois ?
   \item Quel est le pourcentage de tous les timbres que représente les timbres français ?
   \item Construis un diagramme semi-circulaire illustrant la répartition des timbres de Luc (on expliquera la méthode).
 \end{myenumerate}